## Регистрация проблем

Информация о найденных проблемах может поступить следующими способами:
1. *Client* направляет электронное письмо с описанием проблемы на системный адрес электронной почты. В качестве *Client'a* в данном случае может выступить как любой участник группы разработки, так и внешний пользователь системы. Для автоматического создания Issue при этом используется сервис Gitlab Service Desk.
1. Участники мероприятия управления конфигурацией с ролью, относящейся к *Participants*, создают Issue с описанием найденной проблемы.

### Процедура регистрации сообщения о проблеме:

1. Регистрация сообщения о проблеме с использованием Gitlab Service Desk:
    - Письмо с описанием проблемы направляется пользователем системы (здесь и далее *Client*) на электронную почту `elk-dm4@yandex.ru`.
    - С адреса `elk-dm4@yandex.ru` письмо автоматически перенаправляется на системный адрес `incoming+elk-dm4-logical-calculus-group-elk-dm4-logical-calculus-21681282-issue-@incoming.gitlab.com`. После поступления письма на данный адрес в gitlab автоматически формируется новая Issue, причем в качестве *Author'a* выступает системный пользователь *GitLab Support Bot*. Заголовок Issue формируется по следующему шаблону: вначале следует системный заголовок `Service Desk (from <user>): `, где вместо <user> прописывается email *Client'a*, с которого поступило сообщение о проблеме; далее добавляется тема письма, направленного *Client*'ом. В описание Issue вставляется текст сообщения из письма, направленного *Client*'ом. 
    - Client'у направляется ответное письмо с уведомлением о регистрации проблемы. Актуальный текст данного письма приведен ниже в соответствующем подразделе. При ответе *Client*'ом на данное письмо текст ответного письма будет автоматически добавлен пользователем *GitLab Support Bot* в качестве комментария в соответствующую Issue.
    - После создания Issue она не имеет *Assignee*, и любой участник команды может взять ее в работу. Как только у Issue появляется *Assignee*, он должен отредактировать данную Issue в соответствии шаблоном `BugReport` (то есть при редактировании выбрать опцию `Choose a template`->`BugReport` и заполнить текст описания в соответствии с этим шаблоном). Шаблон приведен ниже в соответствующем подразделе.
    - В случае, если у *Assignee* есть необходимость уточнить что-то по данному сообщению, он может оставить комментарий к Issue. Текст данного комментария вместе с номером соответствующей Issue и системным сообщением будет направлен *Client*'у в ответном электронном письме. При ответе *Client*'ом на данное письмо текст ответного письма будет автоматически добавлен пользователем *GitLab Support Bot* в качестве комментария в соответствующую Issue. Актуальный текст системного сообщения приведен ниже в соответствующем подразделе.

1. Регистрация сообщения о проблеме участниками мероприятий управления конфигурацией:
    - Issue с описанием найденной проблемы, создаваемая иным участником мероприятия управления конфигурацией, должна создаваться по шаблону `BugReport`. Шаблон приведен ниже в соответствующем подразделе.
    - В случае, если у *Assignee* есть необходимость уточнить что-то по данному сообщению, он может оставить комментарий к Issue.

### Текст письма с уведомлением о регистрации проблемы:

@import "../../../.gitlab/service_desk_templates/thank_you.md"

### Шаблон `BugReport`:

@import "../../../.gitlab/issue_templates/BugReport.md"

### Текст системного сообщения о новом комментарии к Issue:

@import "../../../.gitlab/service_desk_templates/new_note.md"

### Процедура обработки сообщения о проблеме:

1. После того, как Issue назначен *Assignee*, а ее описание приведено к шаблону `BugReport`, *Assignee* приступает к работе над Issue. 
1. В случае, если у *Assignee* есть необходимость уточнить что-то по данной Issue, он может оставить комментарий к Issue. При этом процедура передачи данного комментария *Client*'у и ответа на него в случае, когда Issue регистрируется при помощи Gitlab Service Desk, аналогична процедуре уточнений при регистрации сообщения о проблеме.
